[UOBnOUB.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:UOBnOUB.JPG "fig:UOBnOUB.JPG")

**大華銀行**（；[縮寫](../Page/首字母縮略字.md "wikilink")：，、），是一間總部設於[新加坡的跨國銀行](../Page/新加坡.md "wikilink")，其分行多遍佈於[東南亞國家](../Page/東南亞.md "wikilink")。大華銀行於1935年由[砂拉越商人](../Page/砂拉越.md "wikilink")[黃慶昌與其他華裔商人創立](../Page/黃慶昌.md "wikilink")。在總資產價值上，大華銀行是東南亞第三大銀行\[1\]。

大華銀行提供商業和企业銀行服務、個人銀行服務、私人銀行和其他資產管理服務。大華銀行亦提供企业融资、风险投资、投资及保险服务。大華銀行在新加坡設有68間分行，並在[亞太地區](../Page/亞太地區.md "wikilink")、[西歐及](../Page/西歐.md "wikilink")[北美洲](../Page/北美洲.md "wikilink")19個國家及地區設有超過500個辦事處\[2\]。

## 歷史

1935年8月6日，商人黃慶昌與他的六個朋友集資100萬[叻幣成立大華銀行](../Page/叻幣.md "wikilink")。「大華銀行」一名是用來強調連繫新加坡華人人口的目的。1935年10月，大華銀行在[萊佛士坊的蒙咸大廈正式開業](../Page/萊佛士坊.md "wikilink")\[3\]。1965年，大華銀行在[香港成立其第一間海外分行](../Page/香港.md "wikilink")\[4\]，同年、因英文行名與香港[中國聯合銀行相同](../Page/中國聯合銀行.md "wikilink")，逐改為
United Overseas Bank。

1970年，大華銀行在[馬來西亞證券交易所上市](../Page/馬來西亞證券交易所.md "wikilink")。在其上市之後，大華銀行進行了一系列的收購計劃。1971年，大華銀行收購崇僑銀行，增加新加坡分行的數目，並擴充了在馬來西亞和香港的業務。1973年，大華銀行亦收購了在馬來西亞和新加坡從事銀行業務的利華銀行。同年，大華銀行在蒙咸大廈原址興建一幢樓高30層的辦公大樓，並命名為[大華銀行大廈](../Page/大華銀行大廈.md "wikilink")（今大華銀行大廈二座）\[5\]。其後，大華銀行又分別在1984年和1999年收購了遠東銀行、菲律宾威士茂银行和泰国汇宝银行。其後，大華銀行在2001年以100億新加坡元的價格收購[华联银行](../Page/华联银行.md "wikilink")。

2002年，大華銀行在[中國](../Page/中國.md "wikilink")[上海設立分行](../Page/上海.md "wikilink")，並將位處[北京的辦事處升格為分行](../Page/北京.md "wikilink")，以擴充中國市場\[6\]。

## 國際業務

### 澳洲

1986年，大華銀行在[-{zh-hans:悉尼;zh-hant:雪梨}-](../Page/雪梨_\(城市\).md "wikilink")[MLC中心建立其在澳洲的第一個分行](../Page/MLC中心.md "wikilink")\[7\]。大華銀行亦在[墨爾本和](../Page/墨爾本.md "wikilink")[布里斯本設立辦事處](../Page/布里斯本.md "wikilink")，並提供商業銀行服務，包括往來戶口、存款、貸款、资产融资、贸易融资、结构性融资、现金管理及跨境支付業務\[8\]。

### 汶萊

大華銀行在汶萊的業務原是1974年華聯銀行在當地創立的業務。2002年1月，華聯銀行被大華銀行收購後，大華銀行接收華聯銀行在汶萊的業務。2005年10月1日，大華銀行在[斯里巴加灣市的分行搬遷](../Page/斯里巴加灣市.md "wikilink")\[9\]。

2015年，大華銀行以6504.4萬新加坡元的價格將其汶萊零售銀行業務出售給[佰度瑞银行](../Page/佰度瑞银行.md "wikilink")。佰度瑞银行在此次收購前已負責大華銀行在汶萊的資產管理業務，並向個人、團體及公司提供投資管理經驗\[10\]。

### 中國大陸

大華銀行在1984年[北京建立其在](../Page/北京.md "wikilink")[中國大陸第一家辦事處](../Page/中國大陸.md "wikilink")。2007年12月18日，大華銀行（中國）在[上海成立](../Page/上海.md "wikilink")。大華銀行在中國大陸有17間分行或支行，位處上海、北京、沈阳、[深圳](../Page/深圳.md "wikilink")、[天津](../Page/天津.md "wikilink")、[廈門](../Page/廈門.md "wikilink")、[杭州](../Page/杭州.md "wikilink")、[成都](../Page/成都.md "wikilink")、[廣州](../Page/廣州.md "wikilink")、[蘇州](../Page/蘇州.md "wikilink")、[重慶和](../Page/重慶.md "wikilink")[昆明等主要城市](../Page/昆明.md "wikilink")，提供零售及批发银行业务\[11\]。

### 香港

大華銀行在1965年在香港建立其首間海外分行，主要從事贸易融资及企業银行業務\[12\]。大華銀行在香港有3家分行，其中最大的分行提供全面個人及公司銀行服務。

## 流動銀行服務

2011年12月，大華銀行推出免費手提電話應用程式，允許所有大華銀行客戶匯款至所有可在大華銀行[自動櫃員機提款的收款人](../Page/自動櫃員機.md "wikilink")。該項程式最初只在[蘋果](../Page/蘋果公司.md "wikilink")[App
Store發佈](../Page/App_Store_\(iOS\).md "wikilink")，其後[安卓和](../Page/安卓.md "wikilink")[黑莓手機的用戶亦可使用該應用程式](../Page/黑莓手機.md "wikilink")\[13\]。

## 參考資料

## 外部連結

  - [大華銀行](http://www.uobgroup.com/)
  - [大華銀行(臺灣臺北)](http://www.uobgroup.com/tw/tw_c_home.html)
  - [大華銀行(香港)](http://www.uobgroup.com/hk/)

[Category:新加坡股票交易所上市公司](../Category/新加坡股票交易所上市公司.md "wikilink")
[Category:新加坡銀行](../Category/新加坡銀行.md "wikilink")
[Category:華資銀行](../Category/華資銀行.md "wikilink")
[Category:新加坡股票交易所上市認股證](../Category/新加坡股票交易所上市認股證.md "wikilink")
[Category:香港交易所已除牌公司](../Category/香港交易所已除牌公司.md "wikilink")
[Category:1935年成立的银行](../Category/1935年成立的银行.md "wikilink")
[Category:家族式企業](../Category/家族式企業.md "wikilink")
[Category:总部在新加坡的跨国公司](../Category/总部在新加坡的跨国公司.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13.